【旺角騷亂】小販管理隊主任稱被扯走口罩 卻被拍到離開時戴口罩

撰文： 伍凱瑩 發佈日期：2018-02-28 13:58 最後更新日期：2018-02-28 14:15
前年大年初一旺角騷亂，梁天琦等5人涉暴動案今（28日）續審。在衝突中扭傷手指的食環署小販管理隊主任供稱，當晚有同事在朗豪坊外遭20多人圍困，他上前解圍，人群卻「情緒失控」衝向他、壓向他，有人出手襲擊他並踢他的腳。雖然主任聲稱被人扯走口罩，但影片卻拍到他離開現場時仍戴着口罩。
證人劉康盈稱當日混亂中手指受傷。（伍凱瑩攝）

食環署職員被圍及辱罵

控方今傳召食環署小販管理主任劉康盈作供，案發當晚他在亞皆老街、砵蘭街一帶巡邏，但沒有採取執法行動。後來他接報有同事在朗豪坊外的莎莎被人群包圍，他遂帶隊趕到莎莎增援，看見有20人包圍着食環署的同事，不斷辱罵該同事。

指人群情緒失控

劉上前解圍，呼籲人群冷靜，但人群「一路壓埋來」並衝向他，他形容人群「情緒失控咗」，有人搶走他的口罩和帽，更出手襲擊他和起腳踢他。劉伸手抵擋，混亂中感覺手指疼痛似乎「屈親」。最終他慢慢離開現場，立即向小販隊首席主任報告傷勢。

【旺角騷亂】證人見有滾油車推向食環署職員 沿途有藍衣人傍住
【旺角騷亂】內地遊客庭上影相疑放微信 官稱應屬無心之失
【旺角騷亂】控方指黃台仰梁天琦如「唱雙簧」 一指揮一帶頭衝擊
影片所見離場時戴着口罩

雖然劉庭上聲稱有人扯走他的口罩，但影片卻顯示他離場時仍戴着口罩，辯方律師質問他：「你戴兩個口罩咩？」劉稱當時情況混亂，他記得有人抓過他的口罩，而且扯脫了，但他亦承認說：「可能我好亂。」律師又懷疑他和群眾互有推撞，劉否認稱：「只有佢地壓埋來，我冇推，只係擋」。

5名被告分別為梁天琦、李諾文、盧建民、林傲軒及林倫慶。梁天琦被控2項暴動罪及一項煽惑暴動罪。其中煽惑暴動的控罪指，梁天琦於2016年2月8日至2月9日期間，在旺角砵蘭街連同一個稱為黃台仰的人非法煽惑在場人士參與暴動。其餘4名被告則分別被控暴動、非法集結等控罪。

案件編號：HCCC408/2016

請大家BOOKMARK呢條魚蛋革命嘅小販訪問

LIHKG @ Android

#1天溢 • 1mo

成日見到有人一討論魚革時，就話小販一面倒咁屌本土派搞事，
但呢段片嘅三個小販，全部都無屌本土派累及佢哋，仲講得出政府先係源頭，
嗱，我唔會話一定無小販屌本土派，但絕對唔係好似某啲人所講，係一面倒屌本土派，
大家BOOKMARK呢條片，一有人講類似嘅嘢，即刻POST返出嚟。
99

食環=城管=警察副手

我印象中有就有

口供唔夾喎
重有冇可信度